《漂》 － 抑鬱發作亂咁寫

《漂》

阿雅坐在駛往公司的巴士上，凝視著馬路上的的士和途人，看出一片枯萎的景氣。這是阿雅上班的最後一天。本來她以為自己多少都會對公司有所不捨，也以為自己會對未來抱有幾分不安。她看到這枯萎的氣象，內心反倒是變得頗為平靜。

每個人都說，阿雅是個很虛的人。阿雅曾在海外留學，接受過高等的教育，考到了優秀的成績。然而，在阿雅的身上卻絲毫看不出這些成就。她沒有高貴的知性美，也沒有率性自然的粗獷。無論把阿雅放哪裡去，總覺得她格格不入。

阿雅下了車，走在樹蔭下，那條她最喜愛的碎花裙隨著微風搖擺。陽光若隱若現的從葉片間照射下來，這是阿雅在外國時最懷緬的氣候。然而公園裏卻坐滿了無家可歸的人，還有一群摸著腳趾的大叔。阿雅看著這裏的人，真覺得浪費了這剎的好時光。

她走到公司裏去，同事們好像忘記了這天是阿雅最後的上班天。阿雅沒覺得傷心，因為公司不是重感情的場所。她坐在辦公室裏，打開了電腦，瀏覽著她沒興趣的網站。由於是最後一天，上司沒給她新的工作。

阿雅突然有點懷念在外國的時光，卻又想到那時候的自己都是這麼格格不入的。阿雅說不好英語，跟土生土長的外國人無法混熟起來。即使是她能說，她也對異鄉的文化不感到興趣。活在他方的國度，一切都跟自己無關，那又有甚麼好值得了解呢？如是者，阿雅在外國度過了三年。

阿雅在外國的時候，曾經分別待過小鎮和大城市。在大城市的時候，她總覺得很奇怪。大城市有著悠久的歷史，建築都是比她祖父母還更年長。可是大城市卻是如此煩囂和凌亂，人們穿著最時髦的衣服，用著最先進的電子器材。他們挨著的石碑是甚麼來頭呢？旁邊立著的大廈曾經是甚麼用途呢？地上的小鐵板又在紀念誰呢？這些事情阿雅不知道，但這個城市的人也答不出來。阿雅覺得大城市就是個充滿矛盾的地方，就像把不同的布料強行縫紉在一起便就是衣服一樣。好聽的說是古今合璧，說穿了就是混亂無章。她無法接受這種荒謬的地方，於是她又逃到小鎮去。

如果說，香港、外國的大城市和小鎮去作比較，阿雅最喜歡的一定是小鎮。小鎮裏沒甚麼人，在那裏的日子相當恬靜。在那裏，看到花草和動物是不出奇的，自然環境和人的住處都混為一體。小鎮沒有需要多作解說的歷史，也沒有盛行新興的潮流文化。這一切就像小橋下的流水一樣，潺潺的自發流動著，沒有風刻意的催促，流水也沒試圖執意的停留。

但說到阿雅離開小鎮的原由，就在她自身身上。這小鎮裏，甚麼都好，於是她就能看出來，唯一不好的是自己了。在冬天的大風中只有一個穿著羽絨的身軀，在夏日的水面上倒映出一個格格不入的黑髮頭髗。這個地方就像仙境，而阿雅就是沾著人間泥濘來遊走的旅客。

啪嗒啪嗒的鍵盤聲召回了阿雅的靈魂。如今她在自己土生土長的地方，卻沒感到半分歸屬感。這不是她想要的地方，也不是容得下她的地方。阿雅很會寫報告和文章，並不是沒有自身的才能，只是公司裏沒有讓她發揮的空間。有天人事部的經理跟阿雅說，要不要到倉務去工作試試看？阿雅覺得他一定是瘋了，便心生去意，毅然遞上辭職信。但說到需要她這種才能的地方，卻又輪不到阿雅去做。高不成低不就的阿雅，在這所公司還有這個社會都找不到自己的空間。

既然自己會寫點東西，要試試看寫文章嗎？阿雅曾經拿著筆產生這種想法。她想起了站在書局前的自己，卻不覺得自己的作品能放到哪一個欄目裏去。阿雅沒有武俠的精神，又沒有女子的心思情懷。說要寫歷史和偵探類的，自己又好像不夠才智和聰明。說是走文學路線，自己卻連甚麼是感覺派和新感覺派都不知曉。想著想著，阿雅便放下了筆。

為甚麼自己生成這樣子呢？阿雅獨個兒坐在公司和家裏的時候，總會想到這個問題，卻永遠都找不到答案。無論做甚麼都不適合自己，無論去到哪裏都不容下她。明明說不上是個廢人，卻又不見得有多有用。

親友都跟阿雅說：女兒家就是有迷惘的空間，因為還有嫁人的選項。起初阿雅覺得這是有道理的，就算做不了甚麼來，找個男人不就行了嗎？於是阿雅試過跟幾個男生約會。阿雅有基本的社交能力，會看書看電影，長相還算過得去的，男生們對她都沒有甚麼挑剔和不滿。對她深感興趣而熱烈追求的人也為數不少。倒是阿雅自己不屬於他們任何一個人。他們喜歡自己甚麼呢？是標緻的五官嗎？是她強行擺出來的笑臉嗎？是她無聊時打發時間的興趣嗎？到底自己又是怎樣的人、怎樣的存在呢？別說是那些男生，就連阿雅自己都不知道。她不知道自己是怎樣，又怎能相信別人是喜歡真正的自己呢？當那些人對自己的長相和興趣都厭倦過後，最後還剩下甚麼呢？阿雅想不通這些問題，自然是想不透甚麼是愛。

曾經阿雅也像一般少女一樣，瘋狂似的迷上一個男人。可是日子過了，便會發現所有的男人都是差不多的，而自己其實也沒甚麼特別的。從那天開始，阿雅就再也看不到人類的獨特性，於是就再也感覺不到愛了。就算再有人喜歡自己，甚至拿著刀子站在她面前說愛得要死，她的腦袋裏也只有疑惑的問號：這一切到底是為了甚麼？

就這樣，阿雅來到了下班的時刻。在她坐上輕鐵的剎那，她已經想不清剛才那些舊同事的臉，還有虛情假意的公式道別。這天，她鮮有的去了朋友在元朗的家。朋友說，湖裏有天鵝，想讓她去看。阿雅不敢說自己早就在小鎮把天鵝看膩了。現在已經沒有甚麼事可以讓她感到震撼了，她比誰都瞭解一切都是虛無。她看著朋友餵天鵝時興奮的模樣，她覺得很可笑。到底這有甚麼值得興奮的呢？她沒趣的抬頭望上天空，才發現自己一直都漂浮在宇宙之中，在循環的軌跡裏無法停留。

【全文完】

推

瞓啦你

有冇試過思考自己嘅人生意義，點解我仲生存緊，發現生存嘅原因只係因為親人仲在生？

是

lm

加油

push

你沒有錯

你不如不斷試好多唔同嘅嘢？

試完睇吓佢哋比到啲咩反饋你
感覺唔好嘅就停
感覺良好嘅咪繼續做落去
話唔定你一直追求嘅答案就係收埋係入邊

你做到嘅嘢愈多
你就愈搵得返個種行返係地面踏實安心嘅感覺

多謝

我抑鬱發作姐
今日又冇咩事了我一生一世都咁愛寫作

絲打我都經歷緊相似嘅問題。

你好叻，寫得唔錯。
我都好鍾意寫作，但我唔夠膽俾其他人睇。

如果一句睇開啲或者試多啲唔同野就可以處理到情緒問題，咁我地理應唔需要咁辛苦。

好多時我地都冇得選擇咁失落，情緒到嘅時候，接受自己有呢一刻，就好似暴風到來，唔好死頂企係到鬥力。
放鬆自己坐係到，要相信暴風有一日會過去，之後我地又可以企起身前進。

共勉之。